東鐵綫9卡車啟用 頭班車鐵路迷指「情侶位」尷尬：應照顧單身者

港鐵新信號系統今日（6日）正式投入服務，並出現9卡及12卡列車同時行駛的「混合跑」情況。今早約5時半，首班9卡列車開出往紅磡，於沙田站一早已有近50人等候乘搭，不少人十分興奮，更帶備相機、攝錄機等，希望拍攝到首班9卡列車。

新9卡列車車門位置、扶手等設施均有改良，鼓勵市民走入車廂；每卡更設兩人「情侶座」。然而有乘搭「頭班車」市民笑言如要和陌生人共坐「情侶位」會較尷尬：「麻麻地個『情侶位，應該要照顧番我哋啲單身人士需要，可能寧願企」；亦有乘搭的小朋友形容新列車是完美。

今早約5時15分，已有近50人於沙田站外等候車站開放，不少人十分興奮雀躍，等待期間更一度拍到鐵閘，要職員勸阻。至5時25分車站開閘一刻，等候人群亦傳出歡呼聲，不少人跑入閘內，急不及待乘搭新9卡列車。

在月台上，列車到站顯示屏幕除了有寫上等候時間外，亦有顯示下班車是9卡或12卡。而月台廣播亦有提醒乘客，下班是9卡或12卡列車；如是9卡列車，則會指示乘客往月台較後位置上車。今早亦有多名港鐵職員於車廂前舉起指示牌，提示列車屬9卡或12卡。

就讀中六的陳同學帶同攝錄機的乘搭首班9卡列車，他指因為居於沙田，經常乘搭東鐵線，亦喜歡鐵路，故今早特意試搭首班9卡車，「試下咩感覺」。他認為新列車「闊落咗、光猛咗，不過可能因為係新車有啲臭味」。被問到覺得新車有何可改善，他笑言如要和陌生人共坐新增的兩座位「情侶位」會較尷尬：「麻麻地個『情侶位，應該要照顧番我哋啲單身人士需要，可能寧願企」。

小朋友搭新車做足功課 稱新列車「張櫈無咁跣」
居於大埔的林小朋友特意和父親一早到沙田站乘搭9卡列車，他又「做足功課」，如數家珍地指出新列車車身較大，比12卡列身更短及更闊。林小朋友雀躍地指可乘搭到頭班車心情十分興奮，今早4時已起床準備，並認為新列車「張櫈無咁跣」，而且電子螢幕可顯示到下一個站，而新扶手亦可讓更多人使用，而問到認為有何可改善時，他則笑言「無，好完美」。

市民朱先生同樣是一早特意乘搭9卡車，他指前一晚已提早睡覺作準備，今早約4時已到沙田站等候。他直言十分期待乘搭9卡車，「都等咗5年，可以見證到歷史，由火車變到地鐵咁」。他認為列車設計不錯，較以前「光猛、寬落」，稍後則打算到頭等車廂觀察。

就讀中六的陳同學帶同攝錄機的乘搭首班9卡列車，又稱兩座位「情侶位」令人較尷尬。

講到之前D車冇2人座咁

正一死垃圾，幫襯港鐵

。。。對唔住囉

仲有人搭？

cut到九卡點樣補償返少咗果三卡嘅客量？開密啲？

利申無興趣搭党鉄

開返關應該開始發臭

條友未搭過巴士？

新車仲有冇頭等?

有

陳同學幾靚仔
好耐之前有個鐵膠又係好靚仔(好似叫龍同學？)
不過撐党鐵

架車闊咗
同埋佢聲稱話會加密

冇啦一早，平時返工時間狗鐵都要返成班老臨坐車扮有人

想同陳同學坐情侶位

有空位整多個位比人坐又唔撚得？

支製列車？

肥人位

未除口罩睇定啲好

泡菜野…分分鐘仲衰過支那製

鐵膠

幾時去地鐵站屌乘客？

single live matters

泡菜車同支那車基本上都係垃圾嚟

咁巴士係咪全部情侶位

邊會理你

輕鐵得一卡都係咁 日日爆車

韓國

巴膠鐵膠艦娘膠

大把黃絲搭啦

自己有份出錢起，唔搭咪仲蝕？

黨鐵

今早約5時15分，已有近50人於沙田站外等候車站開放，不少人十分興奮雀躍，等待期間更一度拍到鐵閘，要職員勸阻。

猩猩等食野咁

想上車都難
d支那豬仔跑來跑去
支那返學團又嘈撚到閪

屍殺列車

應該有亞氏保加

咁撚光
眼都盲

想訓下覺, 烚陣都唔得

好憎呢d位，坐落去勁迫。

似零仔

d鐵膠一陣興奮起黎，即場姦左你部閘機呀

不過可能因為係新車有啲臭味
陣臭味應該係你身邊啲鐵膠發出

佢打扮比起巴迷正常得多

中國製都好拎嚟打卡

你搭開咩車咁巴閉

攝錄機？iPhone 11 黎架喎

又歧視單身狗

1900姬

樓主每日屌350萬人次

泡菜車嚟

唔好下下老屈亞氐保加得唔得

搭巴士搭叮叮好難咩？
如果唔揸車的話

韓國製
唔知頭唔知路咪撚亂咬啦 屌你老母

最慘仲要係低智力亞氏保加

kmb係sell hk

好撚慘 你其實講得好好 盡可能都避免搭黨鐵係好正常既做法 但回覆你個d留言全部都係negative feedback...香港人其實仲有冇得救

黨鐵wfc
你班pr慢慢玩

垃圾港奴使乜坐 留位比人運水貨

鐵膠黎講阿陳同學算靚仔

係擺撚左5年生哂銹既泡菜車

咚咚咚咚

整多幾次831恐怖襲擊，咁咪可以減少人搭囉

保持行車距離

低智就自閉症啦

其實點解東鐵先有頭等？

而其他港鐵線就無頭等呢個概念既？

罷搭黨鐵
罷用正價搭黨鐵
罷比錢搭黨鐵

賺多啲

有冇石棉？

好聲好氣唔得既，開口叫人死垃圾

仲想有人尊重你？

其實好多亞氏保加都係中智力或者低智力
高智力只係極少數
自閉都可以高智商的
咪撚鳩啦傻仔

歷史問題
以前1910年開始火車有一二三等
之後cut到頭等至今

坐巴士個個位都係尷尬位

呢班人仲可以冇良心到一早搶頭班車去支持黨鐵 老實講 死垃圾黎形容佢地 已經係好收斂

窄到咁嘅樣

舊車/巴士雙人位都仲可以坐出d唔洗肉貼肉
呢個設計邊個諗

好簡單，加價
加完價少人搭，咁就可以補償返冇左3卡客既損失

咁新巴司機被補 新巴唔俾法律支援仲叫司機自己認罪 垃唔垃圾

東鐵都有兩人位

無錯
生活所需要搭黨鐵就靜靜地搭 比人屌仲要搶出嚟柒

黃衛兵好威。
巴士一間sell hk一間中資，咁你搭咩出街

兒登仔淨係屌人，自己唔需要做

其實係想整少D位等你地企多D人

第一次見正常樣嘅鐵膠

月台個電子報站牌得車卡長度

無左候車時間
屌你咩

陳同學個樣唔錯

鐵膠都係戇鳩嘅

成架地鐵咁
冇晒火車特色

九鐵啲PA都無晒

pk疤d位細到
而家呢個世代好多肥野

肥人專用位黎

兩件唔肥坐落去都逼啦

出去港鐵站續個指住黎屌呀嗎

佢兩樣嘢輪流出

仲要擺喺羅湖日曬雨淋都唔擺入何東樓

乘客

遲下拆鳩曬啲位又可以運多啲豬

灰衫冇Skip leg day

全香港750萬人應該有740萬都係垃圾

愛因斯坦？

北韓？開城工業區？

然而有乘搭「頭班車」市民笑言如要和陌生人共坐「情侶位」會較尷尬：「麻麻地個『情侶位，應該要照顧番我哋啲單身人士需要，可能寧願企」；

放心啦死毒撚, 同平時搭巴士一樣, 唔會有後生女想坐你隔離, 得返啲阿叔阿嬸

由7分鐘一班加密到6分鐘一班
再嘈半個鐘先一班
屌你老母党鐵狗
人地KCRC 12卡一直做開1-4分鐘一班車架

醃製左五年嘅泡菜終於食得

hello moto?

黨鐵唔搭得
九巴又係新鴻基
睇嚟香港人應該要行路返工

冇救，呢兩年嘅事好似冇發生過一樣
黨鐵唔公佈cctv，封站唔俾人走，仲有運狗，721 831 冇事發生

支那製新車本身有陣臭膠味

搭黨鐵我都算撚數，你話被逼，ok.
圖入面班撚樣興高彩烈歡呼喝采，又笑笑口影相錄影，又早瞓搶搭頭班車。

香港人真係垃撚圾，最好笑係我比人屌，唔係圖入面班黨鐵迷

換短mon 顯示唔晒所有嘢
搞到啲資訊閃來閃去
MTR on9到冇人有

文化遺產

應該搵下有冇口罩靚女坐 即刻坐佢隔離

盡量搭少d就得
黨鐵係好多地方都無代替品
唔需要屌市民

只需要記住黨鐵配合港共做過的陰騭野

721
831
封站運狗

九巴有冇配合黑警封站殺人

巴士點同黨鐵比較
黨鐵唔係中唔中資問題係配合黑警封站殺人

有時真係得啖笑

但係泡菜國整火車都出名甩皮甩骨
臺鐵買過兩次車
兩次都搞到一鑊粥

香港先前都買過泡菜車
原本諗住黎行將軍澳線
又係好多問題
結果只可以長年行觀塘線
買咗架車差唔多十年先至行得將軍澳線

入面果堆十居其九都不問世事

畢生時間鑽研所有香港所有鐵路資訊

香港人不嬲反智

係囉 一味就死chur唔搭黨鐵唔搭中資巴士咁搭乜...而家明明係diu緊個班仲當黨鐵神咁拜既仆街

生活上同中資野完全分割哂我知係不切實際 但如果有得揀 大家真係搭少d黨鐵啦

党鉄講法：
車廂闊咗+座位配置唔同咗+信號更新加密班次
=載客量會比以前多咗

我聽佢廢噏
之前其他post或者其他論壇都講過呢個問題
客量一定係少咗
或者只可以啱啱cover番原本嘅客量
如果計返未來新界東同埋新界東北發展區起嘅樓盤同埋公屋
未來返工一定會打爆架車
東鐵沿線返工一定仲逼過渣甸魚

巴士全部情侶位點睇

Rotem同中車呢啲下欄車廠係咁上下㗎啦
遍遍黨鐵就最鐘意同呢兩間嘢買車

毒撚思維先認為歧視

比著我實覺得係識獨身女時機

盡量少搭啦,我平均一個月幫襯少過100蚊

好撚毒呀陳同學

平呀嘛
平時加價同埋收租利潤喺呢肥啲高層
點會買啲靚車去serve你班蟻民

買中車仲更加政治正確

只係大陸廠仲未有豐富嘅經驗整交流電通勤車
如果唔係佢實向支那買

女黎

之前既2人座大d同無嘢頂住 坐出面個可以出少少

結果咪整咗假九呢啲垃圾出嚟囉

巴打好型
睇到濕晒

咁搭巴士點算

咪撚提添
好好地攞番設計圖問原廠買新千九補充咪得
係都要貪個平少少走去買支那老翻
其實有冇諗過多咗一款車行
後勤維修費用就要增加好多

佢哋好明顯冇諗過, 班膠層都係逗分糧過日晨

泡菜車唔行將軍澳唔關車事，係外判咗將廠唔識整 K Train
反而東涌綫快K太闊刮邊可以講下

有冇諗過係原廠唔想整

其實冇架喇
一早輸撚哂
得返你地班憤青仲係到諗住
大把香港人回復返正常生活喇

新紅基有

鐵膠起鐵上面出世同居住

同埋路面交通根本負荷唔到咁多人搭地鐵根本無可避免

其實on9無問題
但要認清自己on9呢個事實
同埋出少句聲

巴士大把

之前我好似講過下要百萬級遊行一定要搭鐵
我粗略計過下就算出動全港巴士都只係同時載到七十幾萬人

陳同學唔爭在叫巴士小巴改晒做單人位
啲毒撚真係好恐怖

單身仲要搭黨鐵一定成世都冇人要

我2020年全年用咗25蚊
多數搭巴士

唔怪之得黨鐵冇蝕錢

下層最後嗰排唔係

on9
大撚把人日日搭地鐵 靜靜地搭
醒下啦

搭黨鐵你唔羞恥咪四圍同人講囉
我身邊堆朋友唔係趕時間都唔會搭
物以類聚

你咪繁忙時間去問下囉

口交式抗爭

想坐陳同學

你唔係香港人黎？

我講緊我身邊人唔趕時間都唔會搭 你就講繁忙時間

一般連登仔fg都50k
養唔起車？

有咩所謂

定係good doctor 嗰個醫生

just give me a break

就算我係一仔我都想畀佢哋表

屌

條路都係政府鋪出黎

epic

平時搭都算廢事同d 人計
特登為左搭頭班車去黎把撚咩

佢緊係 唔係香港人啦 支那仔黎

個2人位好似日本av嗰啲

同陳同學做羞恥野。

想聽佢淫叫。

真
又唔係過海段通車

養得起都出唔到嚟啦 尤其去咗觀塘

match

呢啲叫拆散情侶位

表面設計已經有問題 咁明顯都睇唔到 讚到咁ww 人唔笑 狗都吠

幾靚仔
d 肥人肯定狗衝呢個位

出嚟屌呀 傻鳩

陳同學好靚仔

出嚟屌呀,傻鳩

想同陳同學坐同一個位

MLR係英國車
用左好撚耐都仲行得到
證明零件正鋼水好
係嘈左少少姐
成班友唔識野
以為新車就係好
垃圾泡菜國製咋

咁又難怪喎 香港有冇第二間鐵路公司 鐵路咪要J本港嘅 就一定係港鐵 香港又唔係日本咁 有幾個好多間 又JR 又私鐵

有得揀都會J日本鐵路或英國鐵路
英國既鐵路文化又係好豐富

可惜香港無得揀

我都唔明點解會有人衝去搭黨鐵

車箱會闊到㗎咩？

問下佢地

已經唔會再有正常生活喇

本身九鐵車箱係窄過地鐵，今次新車跟咗地鐵闊度，削咗月台邊就返

信號更新
好似今朝先有班東鐵信號故障停咗

個記者唔知咩叫iphone?

肥閪有福了

用綠卡啦

太撚經典
簡直係所有香港毒撚經典事件中既XO

一堆黃做公務員